\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[french]{babel}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{graphicx}

% formules de math
\usepackage{mathtools}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{mathrsfs}
% écrire la formule encadrée de "$" pour que la formule s'intègre dans le texte
% écrire la formule encadrée de "$$" pour qu'elle s'affiche en plus gros à la ligne

\usepackage{eurosym}

% gestion des liens hypertextes \href{www.lien.com}{texte à afficher}
\usepackage{hyperref}
\hypersetup{
    colorlinks=false,
    pdfborder={0 0 0},
}

% pour mettre du code source (police spéciale et coloration syntaxique)
\usepackage{listings}
% exemple: in the .tex file
% \begin{lstlisting}
% printf("Hello World !")
% \end{lstlisting}
% or in an extern file:
% \lstinputlisting[language=Python]{source.py}
\input{listings-parameters}

% pour écrire des notes dans la marge
\usepackage[colorinlistoftodos]{todonotes}
% exemple: \todo{mon commentaire qui sera dans la marge}